<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lee Jacking</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Lee Jacking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 17:04:14 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>他乡的童年总结 芬兰</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/5childhoodfinland/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 17:04:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/5childhoodfinland/</guid>
      
      <description>导演 周轶君 内容总结 无竞争的学习环境：芬兰的教育体系中不鼓励竞争，孩子们在五年级之前不会面临任何考试。这种教育方式让孩子们能够在没有压力的环境中自由探索和学习。只有一个学习能力的评价。
重视个体差异：芬兰的教育强调每个孩子都是独特的，教育的目标是发现并培养孩子的个人特长和兴趣，而不是将他们塑造成统一的模板。
现象教学：芬兰采用跨学科的现象教学法，通过实际情境和主题来教授知识，让学生能够将学习内容与现实生活联系起来。
自然环境中的学习：芬兰的教育充分利用其丰富的自然资源，孩子们常常在森林等自然环境中进行学习，这有助于他们建立与自然的联系并培养环保意识。
教育资源的平等分配：芬兰的所有学校，无论位于城市还是乡村，都能获得相同的教育资源和支持，确保每个孩子都有平等的教育机会。
积极教育：芬兰教育中的一个重要理念是积极教育，即关注孩子们的长处而非不足，鼓励他们发挥自己的优势。
终身学习的理念：芬兰教育鼓励孩子们成为终身学习者，学习不仅仅是为了通过考试，而是为了个人的成长和生活。
社会支持：芬兰社会对教育的支持体现在对教师的尊重和对教育的高投入上，每个孩子出生时都能得到政府提供的“百宝箱”，包含各种婴儿用品，体现了国家对下一代的关怀。
一点思考 芬兰这一集讲的这些都是值得学习的，我们大人首先可以【应该】实践的就是终身学习的理念，以身作则的父母是孩子最好学习榜样。
全世界除了芬兰，不考试的可能真的找不到几个。我们虽然不能让孩子不参加考试，但却可以在面对考试结果时有点不同的反应。我记得从小妈妈就跟我讲，姥姥对小时候的舅舅从来都是说，学习别累着，考试考多少都没关系，所以我也从来不担心自己考的不好，怕爸妈批评我。这就是我们在家里可以为孩子创造的无竞争压力的环境。</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>他乡的童年总结 日本</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/4childhoodjapan/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:20:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/4childhoodjapan/</guid>
      
      <description>导演 周轶君 内容总结 集体精神和纪律性：日本教育强调集体共振和纪律性，孩子们被鼓励主动遵守规则，以维持社会的良性运行。
体育：日本重视孩子的体育锻炼，幼儿园一天的运动量比较大让孩子的能量尽情释放，并且是享受其中的过程，而不像我们成人枯燥的健身锻炼。
对细节的关注：日本教育注重细节，比如藤幼儿园的门设计成需要孩子们用力关紧，以培养他们做事彻底的习惯。水龙头下方没有水槽，让孩子们在洗手时意识到节约用水。
亲近自然：日本幼儿园鼓励孩子们与自然亲密接触，比如在不平整的草地上玩耍，让孩子们在面对不完美时学会思考和适应。
食育：日本教育中的“食育”强调食物的教育，孩子们在学校午餐时学习食物的来源和营养价值，培养对食物的尊重和感恩。
自立教育：日本孩子被教育要独立自主，不依赖他人。家长鼓励孩子自己的事情自己做，比如自己收拾玩具和书包。
合作和感恩教育：日本教育强调合作和感恩，孩子们在集体活动中学习为他人考虑，培养团队精神。
教育的目的是自我成长：日本教育认为孩子是大人的父母，意味着在育儿的过程中，大人也在学习和成长。
一点思考 日本是一个很有秩序的国家，因为他们的小孩从小就被教育【不要给别人添麻烦】。
是不是小孩或者人的天性就是【随意】，或者说【混乱】？
我记得上高中时，我们都会把所有的课本用书立夹在一起放在课桌上，有的同学会排的整整齐齐，而有的同学会参差不齐，好像跟成绩或者男女也没什么关系。我觉得跟家里的环境也并没有必然联系。
所以我觉得人的天性是【混乱】还是【整齐】，并不是完全一致的，就像每个人都有不同性格一样，因为有的人好像并不认为【混乱】是不好的，反而会发现会有另一种美。但与性格有好坏之分类似，比如太内向的性格是不太适合这个社会的，大家一般还是不太喜欢制造混乱的小孩，大家都喜欢看到整齐的书桌。
混乱的氛围是否更能激发孩子们的【创造力】？
在上面书桌的例子中，并没有看到这和成绩又任何关联。在现在工作中，也并没有发现工作能力强的大牛的办公桌就一般是【混乱】或是【整齐】的，好像都没有什么规律。
因此，我是一个不太喜欢混乱的人，我希望儿子也能跟我一样。但如果他不是，我想也应该给他更多宽容。</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Your First Step</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3yourfirststep/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 09:20:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/3yourfirststep/</guid>
      
      <description>This is your first step without anyone&amp;rsquo;s help, I am very glad for you, my adorable son.
KEEP up the good work！</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>For You</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2foru/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 14:08:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2foru/</guid>
      
      <description>Dear Yuan,
谢谢在我最需要的时候，你回来照顾我，你回来的几天让我真的很开心，甚至我都想自己的伤能再慢一点好转。除祂以外，你是我最大的帮助者，也是我的力量来源。
感谢主儿子独自在那边一点没有受到影响，也很感恩儿子学会走路了，看到他每一天快乐的成长，我的心也时常飞到你们那里，想象着他可爱又搞笑的模样。
让我们彼此祷告，求主帮助我们，带领我们。
爱你和儿子的Lee</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/1hello/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 14:08:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/1hello/</guid>
      
      <description>This is my first step to write a blog.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
