<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Lee Jacking</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Lee Jacking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 14:42:24 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>他乡的同年总结 中国</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/9childhoodchina/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:42:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/9childhoodchina/</guid>
      
      <description>导演 周轶君 内容总结 传统文化的现代融合：纪录片强调了中国五千年的历史文化在教育中的重要性，如何将传统文化与现代教育相结合，让孩子们更好地理解和传承。
批判性思维的培养：在中国的一些教育实践中，鼓励孩子们学习如何区分事实与观点，培养批判性思维，这对于孩子们形成独立思考的能力至关重要。
自由的课堂气氛：纪录片中的一些教育模式提倡自由开放的课堂环境，鼓励孩子们表达自己的观点，同时也学会倾听他人，这有助于培养孩子们的社会交往能力。
通识教育：通过通识教育，将知识与生活实践相结合，让孩子们了解学习知识的目的，并将其应用到实际生活中，增强学习的实践性和趣味性。
自然教育：一些教育机构强调让孩子们接触大自然，通过户外活动和亲身体验来学习，这种方式有助于孩子们建立与自然的联系，增强环境意识。
个性化教育：纪录片中提到的教育模式注重个性化教学，尊重每个孩子的独特性，提供适合不同孩子的教育方式，以促进每个孩子的个性发展。
历史文化教育：中国丰富的历史文化资源被用作教育资源，通过各种形式的教育活动，让孩子们了解和体验中国的历史和文化。
教育的包容性：纪录片展示了中国教育在包容性方面的努力，包括对特殊需求儿童的教育支持，以及对不同背景和能力学生的包容。</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>他乡的同年总结 以色列</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/8childhoodisrael/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 09:25:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/8childhoodisrael/</guid>
      
      <description>导演 周轶君 内容总结 重视教育投资：以色列政府在教育上的投入占很大比重，体现了对教育的极高重视。这种投资不仅体现在资金上，也体现在社会文化对教育的普遍尊重。
鼓励创新和创业精神：以色列社会鼓励创新思维和创业尝试，即使是孩子也被鼓励去尝试和创造，这种文化背景培养了学生的创新能力和解决问题的能力。
宽容失败：以色列教育体系宽容失败，认为失败是成功的前提，这种态度鼓励学生勇于尝试，即使面对失败也能从中学习，而不是放弃。
自主学习：以色列教育强调学生的自主学习能力，比如纪录片中提到的孩子可以自由决定自己的作息时间，这种教育方式培养了学生的自我管理能力和责任感。
多元化教育体系：以色列的教育体系包容多样，提供不同类型的学校以满足不同学生的需求，这种多元化的教育选择有助于学生根据自己的兴趣和需求选择合适的教育路径。
批判性思维：以色列教育鼓励学生提出问题和质疑，不追求单纯的对错答案，而是培养学生的发散性思维和批判性思考。
社会责任感：以色列教育注重培养学生的社会责任感，鼓励学生参与社会活动，理解个人与社会的关系。
家庭教育的重要性：以色列家庭在孩子教育中扮演重要角色，父母被鼓励相信孩子的能力，让孩子成为积极主动的人。
一点思考 最近刚好有个认识的人在找工作的事上经历了多次失败，他的爸爸就不相信他的能力了。我听到这件事后首先想到的第也是失败的成本，觉得他不应该再这样失败下去了。但以色列对失败的宽容是我以前闻所未闻的，他们认为有失败的经验的人比了没有经验的人更值得相信，因为至少不会在同一个问题上犯第二次错。这样看来他们的思考方式确实很合理。
片中有个实操性很好的创新思维训练游戏，就是在一堆杂乱的东西里找到随机两个东西的任何一个联系，其中万能的联系就是“Made in China”。</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>他乡的同年总结 英国</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/7childhooduk/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 09:24:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/7childhooduk/</guid>
      
      <description>导演 周轶君 内容总结 日常体育活动：英国教育高度重视体育，将其视为每天必做的活动，强调“玩”的重要性。孩子们参与各种体育项目，享受运动时光，体现体育教育的普及和乐趣。
外在礼仪与内在精神：英国教育强调内在和外在礼仪，同时通过体育，艺术和戏剧培养尊重规则和团队精神的内在礼仪。
精英教育揭秘：通过采访英国顶尖公学的校长和教师，揭示英国精英教育的全貌，强调教育的全面性和深度。
社会责任感：英国教育强调培养学生的社会责任感，鼓励学生参与社区服务和慈善活动，以培养他们成为有责任感的公民。
创新和批判性思维：英国教育鼓励学生发展创新思维和批判性思维能力，教育过程中注重培养学生的独立思考和解决问题的能力。
一点思考 体育不只是为了锻炼身体，体育还可以增强孩子的自信。我就特别发现很多农村的小孩很自卑，同时没有任何体育爱好。体育好的并不一定学习成绩就好，但至少会有一种自信在身上。体育爱好更是男孩魅力的展现。
英国精英教育特别注重表达和演讲能力，这是我上大学之前几乎没有训练过的。所以我也发现很多人在上台演讲时就特别紧张，这确实是我们应该增强的部分。但这是没有办法在家里实践的，只有在公众场合才会得到真正的锻炼。</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>他乡的童年总结 印度</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/6childhoodindia/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 15:36:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/6childhoodindia/</guid>
      
      <description>导演 周轶君 内容总结 Jugaad精神：印度教育中的一个显著特点是“Jugaad”，即随机应变的自主创新。这种思维方式深深影响了印度的教育体系，并且在资源匮乏的情况下，通过创新找到替代方案。
跨国企业CEO中的印度人：纪录片提到，近年来许多跨国企业的CEO来自印度，这侧面反映了印度教育的成功之处。这些成功人士的共同点之一就是他们所受的教育培养了他们的解决问题能力和适应能力。
案例教学：在西孟加拉邦国立法学大学，利用哈利波特案例教授法律，采用苏格拉底教学法，鼓励学生挑战和思考。
自主学习：在云中学校和天堂学校，SOLE教学法让学生通过网络小组自主学习，培养独立思考和解决问题的能力。
资源普及：在偏僻地区通过安装电脑等方式，确保教育资源的普及，实现教育平等。
综合学习：孟买巴巴沙中学将《月经百科全书》融入教学，结合健康教育与社会意识。
环保创新：清奈的“废物变玩具”和河滨学校的废物变艺术，培养学生的创新能力和环保意识。
社会责任：河滨学校通过教授对城市有益的事情，培养学生的社会责任感和公民意识。
自信与实践：在古尔冈，教育强调勇于表达想法，并在实践中不断完善计划，培养自信和适应能力。
一点思考 在许多中国人眼中，印度是一个神奇的国家，很多事情都是不能理解甚至不可理喻。但不可否认的是大国公司的CEO有30%是印度人，说明人家确实是有过人之处。
在工作中接触过印度人，感觉他们更随意一些，不像德国人的严谨，甚至是缺少一点规则和契约精神。但可以明显感觉到的是，他们比中国人更勇于发言，更有表现欲。
纪录片还提到一个细节，印度人对小孩的容忍度较高，认为小孩的天性就是玩耍调皮，这和日本的传统截然相反，当然也和我们的观念不同。我记得有次几个朋友带着五六岁的几个小孩来我们家玩，在沙发上蹦跳，大喊大叫，我心里就有点看不惯。所以，我觉得在自己家可以，但不能在别人家这样。
对于电脑的使用，我原先认为需要限制小孩过早接触电子产品，担心他们会上瘾，因为我们大人都经常沉溺于手机，但好像他们并不会有这个担心。片中没有解释这个问题，我也没想好如何可以做到这一点。网络确实有丰富优质的学习资源，特别是对于没有机会实地接触的孩子。因此，我想孩子的自制力需要在这个过程中慢慢去锻炼，完全屏蔽并不会帮助孩子掌握自控能力。</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>他乡的童年总结 芬兰</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/5childhoodfinland/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 17:04:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/5childhoodfinland/</guid>
      
      <description>导演 周轶君 内容总结 无竞争的学习环境：芬兰的教育体系中不鼓励竞争，孩子们在五年级之前不会面临任何考试。这种教育方式让孩子们能够在没有压力的环境中自由探索和学习。只有一个学习能力的评价。
重视个体差异：芬兰的教育强调每个孩子都是独特的，教育的目标是发现并培养孩子的个人特长和兴趣，而不是将他们塑造成统一的模板。
现象教学：芬兰采用跨学科的现象教学法，通过实际情境和主题来教授知识，让学生能够将学习内容与现实生活联系起来。
自然环境中的学习：芬兰的教育充分利用其丰富的自然资源，孩子们常常在森林等自然环境中进行学习，这有助于他们建立与自然的联系并培养环保意识。
教育资源的平等分配：芬兰的所有学校，无论位于城市还是乡村，都能获得相同的教育资源和支持，确保每个孩子都有平等的教育机会。
积极教育：芬兰教育中的一个重要理念是积极教育，即关注孩子们的长处而非不足，鼓励他们发挥自己的优势。
终身学习的理念：芬兰教育鼓励孩子们成为终身学习者，学习不仅仅是为了通过考试，而是为了个人的成长和生活。
社会支持：芬兰社会对教育的支持体现在对教师的尊重和对教育的高投入上，每个孩子出生时都能得到政府提供的“百宝箱”，包含各种婴儿用品，体现了国家对下一代的关怀。
一点思考 芬兰这一集讲的这些都是值得学习的，我们大人首先可以【应该】实践的就是终身学习的理念，以身作则的父母是孩子最好学习榜样。
全世界除了芬兰，不考试的可能真的找不到几个。我们虽然不能让孩子不参加考试，但却可以在面对考试结果时有点不同的反应。我记得从小妈妈就跟我讲，姥姥对小时候的舅舅从来都是说，学习别累着，考试考多少都没关系，所以我也从来不担心自己考的不好，怕爸妈批评我。这就是我们在家里可以为孩子创造的无竞争压力的环境。
【积极教育】也是我们特别需要学习的，上帝创造的每个孩子都是特殊的，我相信每个孩子都有他擅长的领域，关键是我们能不能挖掘出来。所以我们需要给孩子提供机会多接触体验不同的领域，发现自己的兴趣或擅长的领域。</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>他乡的童年总结 日本</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/4childhoodjapan/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:20:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/4childhoodjapan/</guid>
      
      <description>导演 周轶君 内容总结 集体精神和纪律性：日本教育强调集体共振和纪律性，孩子们被鼓励主动遵守规则，以维持社会的良性运行。
体育：日本重视孩子的体育锻炼，幼儿园一天的运动量比较大让孩子的能量尽情释放，并且是享受其中的过程，而不像我们成人枯燥的健身锻炼。
对细节的关注：日本教育注重细节，比如藤幼儿园的门设计成需要孩子们用力关紧，以培养他们做事彻底的习惯。水龙头下方没有水槽，让孩子们在洗手时意识到节约用水。
亲近自然：日本幼儿园鼓励孩子们与自然亲密接触，比如在不平整的草地上玩耍，让孩子们在面对不完美时学会思考和适应。
食育：日本教育中的“食育”强调食物的教育，孩子们在学校午餐时学习食物的来源和营养价值，培养对食物的尊重和感恩。
自立教育：日本孩子被教育要独立自主，不依赖他人。家长鼓励孩子自己的事情自己做，比如自己收拾玩具和书包。
合作和感恩教育：日本教育强调合作和感恩，孩子们在集体活动中学习为他人考虑，培养团队精神。
教育的目的是自我成长：日本教育认为孩子是大人的父母，意味着在育儿的过程中，大人也在学习和成长。
一点思考 日本是一个很有秩序的国家，因为他们的小孩从小就被教育【不要给别人添麻烦】。
是不是小孩或者人的天性就是【随意】，或者说【混乱】？
我记得上高中时，我们都会把所有的课本用书立夹在一起放在课桌上，有的同学会排的整整齐齐，而有的同学会参差不齐，好像跟成绩或者男女也没什么关系。我觉得跟家里的环境也并没有必然联系。
所以我觉得人的天性是【混乱】还是【整齐】，并不是完全一致的，就像每个人都有不同性格一样，因为有的人好像并不认为【混乱】是不好的，反而会发现会有另一种美。但与性格有好坏之分类似，比如太内向的性格是不太适合这个社会的，大家一般还是不太喜欢制造混乱的小孩，大家都喜欢看到整齐的书桌。
混乱的氛围是否更能激发孩子们的【创造力】？
在上面书桌的例子中，并没有看到这和成绩又任何关联。在现在工作中，也并没有发现工作能力强的大牛的办公桌就一般是【混乱】或是【整齐】的，好像都没有什么规律。
因此，我是一个不太喜欢混乱的人，我希望儿子也能跟我一样。但如果他不是，我想也应该给他更多宽容。</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Your First Step</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3yourfirststep/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 09:20:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/3yourfirststep/</guid>
      
      <description>This is your first step without anyone&amp;rsquo;s help, I am very glad for you, my adorable son.
KEEP up the good work！</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>For You</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2foru/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 14:08:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2foru/</guid>
      
      <description>Dear Yuan,
谢谢在我最需要的时候，你回来照顾我，你回来的几天让我真的很开心，甚至我都想自己的伤能再慢一点好转。除祂以外，你是我最大的帮助者，也是我的力量来源。
感谢主儿子独自在那边一点没有受到影响，也很感恩儿子学会走路了，看到他每一天快乐的成长，我的心也时常飞到你们那里，想象着他可爱又搞笑的模样。
让我们彼此祷告，求主帮助我们，带领我们。
爱你和儿子的Lee</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/1hello/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 14:08:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/1hello/</guid>
      
      <description>This is my first step to write a blog.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
